有咩從小既價值觀，長大後經已摧毀左？

法律維護正義
要跟紅綠燈過馬路

上到大學就有女朋友

政府爲市民服務

準時

從小老師也加倍認真

來教導我步過紅綠燈

努力會有回報

為有錢佬服務

讀大學唔洗讀書

愛情

專一就可以一世

警察好正義

中國係一個偉大嘅國家

父母係自己榜樣

自己係中國人

你真心對人，人地都會真心對返你

做人要誠實 講真話變公敵
禮多人不怪 太有禮貌俾人覺得係on9㩒住黎恰

唔食非處，但見到靚女溝左再算

你對人好 人地就會對你好

勤力啲靠自己有手有腳拎咩綜援？

好人有好報

行行出狀元，只要夠專業一定搵到食

人性本善

一分耕耘

"善有善報，惡有惡報"

不如問下有邊種價值觀黎到華人地方唔會變假

大一歲可以增加知識

而家係跟紅綠燈過馬路之餘要睇下條撚樣有冇停車跡象先好過

阿嬌係處女

中二/憤世嫉俗

結左婚先扑野

讀完大學就有大把好工等住搵自己

無條件的愛
有好人壞人

要乖

lm

人一日最少連續瞓八個鐘

一國兩制，港人治港，高度自治
all bull shit

依家只信香港獨立！

唔好食煙

世界會有和平嘅一日

對人好人地就會對自己好

人不為己天誅地滅

錢唔係咁重要
（宜家：好撚重要呀 ）

一定要隨心而行 唔可以向現實屈服
但係開始覺得幾年後就會同大家一樣樣樣錢為先

我真係好唔想人生淨係圍住錢

以前覺得淫亂/已經唔係處嗰啲
只係靚得嚟又冇咁靚 未去到最靚最純嗰堆
最靚最純嗰堆會係清泉

直至黑鮑
見到越來越多個樣好純的女仔拍AV e.g.香澄はるか
突然爆出yui大肚生咗兩件孖仔結婚冇耐又離婚
新垣結衣那個了唷
好多潛規則XXX48/46出道原來要同經理人,老闆......陪訓
仲有以前以為好pure好true女神的同學原來初中拍過好鬼多次拖 係得自己傻仔冇份屌
又識得有個好靚好可愛的女仔原來做緊ptgf

唉 屌
原來係得自己30歲仲係處男

中華人民共和國香港特別行政區

有價有市
有本錢自然會用
有得屌先最真

總督特派廉政專員公署

結左婚之後先可以扑野/有bb

唔明點解要追星 就算鍾意 上youtube 聽歌同睇綜藝 咁都夠啦 唔值得比錢買佢地野 同睇live show

我個年代剛好kpop 初代 中學生 個時仲笑柒like kpop啲朋友 出錢買碟 不如同我地去玩好過

點知到e家鐘意左gugudan 我都係咁買佢地啲野 同 睇live show

我終於明個感覺係點 真係好開心

唔好亂洗錢

大學畢業後娶到明星做老婆

一男一女相愛就可以結婚

民主黨有民主

拖手會有bb

左上右落

一份耕耘一分收穫
依家係要成功要靠父幹

女仔好冰清玉潔，守身如玉
所有女人都係雞

細個中國贏金牌會好激動

大個會支持對面打殘中國

有得準時放工

善有善報

港人治港 三權分立

天生我材必有用

骨氣 尊嚴比錢更重要

連登有力量

只要肯努力一定有回報

大個以為自己唔會叫雞

今日的事今天做，不能留待到明天

冇乜

覺得錢係污染心靈咩都睇錢嘅人好討厭

人擁有自由

以為警察係受人尊重既行業
點知原來 讀書唔成既人去做

住公屋就係窮人

為不公義發聲 可惜大部分人長大就忘記

食煙 細個話一定唔會識呢啲人
而家好多fd食 但我自己唔食

奸人有天收

其實啲人知唔知咩叫價值觀

做人唔可以講大話

屌你啦

讀書有前途

女性係賢良熟德

溫柔，識煮飯！

而家 只係識洗錢

Yui係處女

女仔好純

民主自由
言論自由
民主選舉
一國兩制

有聖誕節老人

你對人好 人地都會對你好

魔法師

咩價值觀都假 ，有錢=所有

女仔要結咗婚先可以同男仔發生關係

無權利但有責任。

Kobe係nba第一人

男女平等

有錢唔代表開心

做自己 唔好理人諗乜

警察係維護正義

大個自然會有女朋友

朋友
成人世界
社會工作

每一樣都催毀緊

朝九晚五

差佬係好人

有實力就算把口唔叻點都搵到食，
靠把口同炒炒賣賣嗰啲終需乞食。

好人有好報
結果比人當水魚

細個以為現實會有好似電影一樣
有人會刀槍不入，身手不凡，大義凜然去警惡懲奸
就算冇，法律都會伸張正義

大個咗知道成個世界之後
大家其實咪又係WFC

好心有好報

如果努力緊要過運氣
其實相反

善有善報 惡有惡報

做個乖既人就會有聖誕老人嚟派禮物

朋友一定係可信既
屌你老母真係人唔笑狗都吠

唔好同靚女拍拖

升中四了......

以前覺得助人為快樂之本，幫到就幫、你好我好咁
點知現實唔單至唔該都無聲，仲會嫌你幫唔夠
仲有班仆街直頭打蛇隨棍上，有水即掠

利申屋企人由細到大都好幫啲親戚
細個睇就無乜野，大個發現原來被當水魚

早瞓

環保

努力就有回報

對女朋友要好同專一 拍完第一拖之後覺得依種諗法係on9 最後受傷既只會係自己

所以話中小學都係呃鳩啲細路仔，蒙蔽社會事實正仆街
好彩細細個就就上高登
唔係一定on99咁聽埋啲窮人大愛撚思想

唔好為左一棵樹 放棄成個森林

愛是不離不棄

價值觀：可以轉台睇ATV
現實系：間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

早d出黎做野早d儲錢
人到30仲窮過後生個陣屌

努力讀書一定有好工

獅子山精神

以為可以順利結婚生仔搬出嚟坐

鍾意一個人係你鍾意佢就得

女多男小

做壞事會有報應

你份resume增唔到值
早做早殘而已

自己好特別 與眾不同

唔好講大話

一分耕耘一分收穫

只可以同愛嘅人上床

自殺既人好傻

港人治港

搭輕鐵要拍卡

錢唔係萬能

咩學校咁樣玩鳩細路仔

真係有喎

我諗呢句應該係史上最伏

你無問清楚幾多回報姐

90努力
9回報都係有回報喎
好過收息啦

要尊重長輩

付出就有收穫

婚前性行為

人與人之間的友誼

香港好多人追求民主自由

原來只係少數

只要努力就會成功

做人要腳踏實地

我的志願

為中共服務先
有錢佬後面

只係你唔夠有錢

只要努力就會有回報

敬老

只係廢老太多，讀過書個批真係好正

五十年不變

會有女仔唔介意你冇錢，同你捱窮，錯晒

小學副校長係小六最後一日 講社會點現實 幾黑暗 不過無咩人聽

我就好印象深刻 佢講左一句 法律係有錢人和政府的工具

唔好亂相信所謂領袖的壯志狂言去衝 佢話當年比愛國主義和共產理想比人引誘左去參與暴動
五十年不變係謊言 遲早香港會暴動 你地要小心

所有

香港讀過書嗰批移民潮一早走哂，淨低都係嗰班老mk或者無本事走既人

有智識果批係好唔錯，我好樂意敬。
其實敬老變到強逼先反感，我細果果陣讓坐比人，人地都好好笑容講晒唔該

現在唔讓比佢可以屌，讓比佢仲要奉旨咁，唔該都無聲

最慘十個有九個都無禮貌同學識，仲要強逼你敬佢地先黑人憎

老母講乜做乜都啱

法律面前人人平等 —-》法律面前窮人含撚

相信人性本善
成日幫人講好說話
覺得對人好 人地一定會對返你好
但原來好易比人利用 搞到依家都都勁懦弱
比人恰到上心口都唔識點反抗

結婚後先扑野

友情好重要

我宜家打完出黎都打冷震

讓人落車 然後自己先上車
明明喺班大人細個教我哋
但到而加佢哋喺破壞規矩嗰班人

通常未讀過大學既廢老先講

要溝條處女

努力讀書就會有成就

做嗰誠實好孩子

不要做虛偽的人

警察叔叔是好人

你個副校長

有次好深刻
搭車隔籬個阿媽鬧個女，話佢成績差
佢同個女講：好心你勤力啲啦，呢個世界無天才架，個個成績好都係因為努力，啲運動員跑得快係因為成日練習，你成績差係因為無努力過

All

職業無分貴賤

勤力

香港人比強國人好
優勝感無曬

我要做個好老師

你尊重對方 對方自然尊重翻你

到你真係好努力 到頭來發現社會成功既現實同努力冇關係

好多價值觀都係源於平衡心理既說話 / 現實唔係期望係既說話到黎

多勞多得

呢個真
以為可以做真心朋友，點知人地恃住熟就搵着數，比人當狗咁撚，仲要分分鐘比佢笑傻仔

從來都唔係囉好唔好

你對人好 人地就會對翻你好

處要比老公

細個覺得D人追星好傻
不過我最近知道點解D人追星
做人無寄託係會死架

無機心友情

做人要誠實講真話

人定勝天

世界上有好男仔

月經

紋身一定係壞人

細個覺得用”左”喺正常 長大後會想打有冇摧毀右？

要善良待人，唔可以蝦人
大個先知唔惡d會比人食住上

小朋友嗰陣覺得食煙係唔岩同我唔會接觸到咁既人
直至親眼見到未夠秤既同事呢喺後樓梯食煙
即刻世界崩潰左咁
慢慢開始接受人食煙呢樣嘢

忠於伴侶

細個以為係正常，大個發覺無論中學同學，大學學生，出嚟做嘢嘅人好多都係鍾意亂搞男女關係

男嘅叫雞搵sp，女嘅做雞派帽搵sp喺香港已經係好平常嘅事

誠實...
眼見口花花講大話9up識tum人既反而好路數
世界就係咁

我地係中國人

努力會有回報，一分耕耘 一分收穫

假架！根本只係一個糞RPG

成功靠苦幹 Ｘ
成功靠父幹 O

對住任何人都要講道理
事實係對住d 爛人，同佢鬥爛先掂

讀書好就有前途
利申：1st hon 文職仔

靚女唔痾屎

警察叔叔係好人

讀書有用

做人唔應該講大話

女人唔係雞

讀到大學等於社會贏家

努力係有回報

大人講嘅嘢永遠都係最啱

只要努力 就會有回報

努力唔一定有回報
但唔努力就一定冇回報

讀到大學就一定搵到份賺到好多錢嘅工

You are not alone Bro

利申3X歲大魔導士

有咩價值觀係長大後摧毀左?

幾乎全部咁濟

70 除二等於35

多勞多得

付出會有回報

好人好報

因為壞人都會變老所以想強逼後生要敬老

好人有好報 難聽過粗口

友誼永固

黃子華： 大個唔同女仔玩 到大個咪俾女仔玩

幾時先發現自己做咗大人
就係做錯啲乜嘢事你第一時間賴人
你冇做到個壞人 但係做咗你細個最唔想成爲嘅嗰種大人

細個：講大話係唔岩的
而家：大話有善惡之分，適當時候可以講
其實唔係摧毀左，而係我地大個學識左點妥協。

愛情唔需要靠金錢維繫/以金錢做基礎

比媽媽呃左

好女仔揀男朋友唔會睇樣

做人要有誠信

世界好和平
世界好正義

努力 > 運氣

靚女多數係仆街，但原來唔係。醜嘅都咁仆街

香港係英國嘅

求學不是求分數

你個仔一定係你嘅

一定係 好人有好報 惡人有惡報

然而男人最睇樣又想要求對方唔睇樣

大個就會高

有個道理係大個左先明

幸福唔係必然

邪不能勝正

長洲賓客賓州長

做錯事要講sorry

之後喺教大遇到一個教人做教師/教畜既，做錯事之後諸多藉口唔認錯

一國兩制，港人治港，高度自治
香港得天獨厚，是國際金融中心。。。。。。。

讀大學 一定會發達

大個做既野會好有意義

女人比男人專情

事實：成堆臭雞

「施恩莫望報，受恩且勿忘」
因為屋企同我從小灌輸呢個做人態度而俾人當老襯，仆咗街好多年

明明就係自己憨鳩，唔應該賴

利是遲啲會比返我 依家阿媽keep住先

讀書個陣遲到成日俾老師話大個返工遲到就好嚴重 現實係好多工個個都遲到無人理

大個咗同女神結婚

對感情專一 但原來隨手一個路人都可以係雞係狗公

以後信教既人冇婚前性行為
以後你對人好 人地一定對返你好

好人有好報，壞人有壞報

大過後發現真相係殺人放火金腰帶，修橋補路無屍骸

見到人跌嘢有困難，會幫手。大個咗冇咗嗰種衝動，好似為幫而幫咁。

唔可以講大話。

講自己母語

好多上面都講左，講啲無講過既

以前：留返個處畀第日既女朋友/老婆
依家：都係叫雞破處算啦

以前：一定要環保保護地球
依家：點解要咁好心

以前我都覺得自己係幾正直幾正義既好人。不過，個世界對我唔好，點解我要對個世界好？

媽媽說真心愛 會愛得很精彩 結果我沒有女孩

做人最緊要誠實

只要係自己鍾意嘅工作，就算賺少啲錢都冇所謂

努力有回報

好人有好報，依家覺得好人只會被人利用

尊重女性

我可以救到我種族，點知難敵人類

做人要有禮貌 - 細個對禮貌嘅standard套落而家呢個社會會令人覺得你格格不入